張建宗不知民憤原因「冇民調喺手」

張建宗不知民憤原因「冇民調喺手」

張建宗回應議員提問時，對警暴問題隻字不提。

【本報訊】教育界議員葉建源昨在立法會提出急切口頭質詢，要求政府交代除警方執法外，有否制訂平息民憤緊急措施，但政務司長張建宗回應時，對警暴問題隻字不提，只「炒冷飯」式重申政府已在《施政報告》推出很多惠民措施。當被民主黨涂謹申追問香港人最大民憤是甚麼，張更未能具體說出，只反問涂謹申說：「我哋冇民調喺手，或者你可以提供畀我哋吖！」，說法令民主派議員譁然。

相關新聞：余若薇哽咽：只求警守法

葉建源昨在立會批評政府目前只識透過警方濫用武力鎮壓示威者，試圖平息民憤的做法，猶如「用火水去救火」，不滿警方前日在沒有申請搜查令下，攻入中大濫發催淚彈，「明顯係將大學生視為敵人，將大學變成戰場」。葉建源又指，中大學生前日在校內檢獲多達2,356枚催淚彈殼，質疑：「咁係咪政府有效平息民憤嘅方式？」

葉建源斥政府用武力鎮壓示威者，猶如「用火水去救火」。
AppleDaily

對警暴隻字不提

張建宗回應時則繼續不着邊際，對警暴問題隻字不提，只稱政府早前推出的《施政報告》，已有很多惠民措施和「新思維」，亦一直與社會不同群體進行閉門的「深度對話」。

民主黨涂謹申追問張建宗，知否現時香港人最大的民憤是甚麼，其間張建宗未能說出，更向涂謹申說：「我哋冇民調喺手，或者你可以提供畀我哋吖！」，說法令民主派譁然。涂謹申其後指出，現時最大民憤是巿民不滿警方過去多月對港人進行濫捕濫告。民主黨林卓廷批評，張建宗的回應反映政府已完全喪失管治意志，「連最大嘅民怨係乜都唔知，點止暴制亂？」

行會成員、經民聯林健鋒問到政府現時有何方法平息民憤時，張建宗則直指：「𠵱家講來講去都係執法」。保安局長李家超指，警方會積極招募人手，包括近千名身體狀況健全的退休警員，亦會根據《公安條例》讓曾接受防暴訓練的紀律部隊加入警方的止暴制亂工作。

■記者林俊謙

認真
佢係真心膠
因為離地咗幾十年，永遠處理問題都係要睇班AO交比佢嘅資料

二百萬人出嚟嗌五大訴求
竟然仲可以唔知民憤喺邊？你瞓醒未呀

呢班官真係痴撚線 全世界都知咩事
你作為司長級竟然可以話唔知

幾十萬一個月
都不如班藍絲阿叔
一係開槍掃射
一係宵禁老解
兩樣都冇咪回應訴求囉

簡單黎講，就係睇死你地唔敢罷工

唔係唔知，係扮唔知

張建宗不知民憤原因「冇腦喺頭」

民調19.5分

（正能量）係咪冇人知林鄭民望跌低過20分？

你估佢真係唔知咩？
問題係佢哋冇牌打，得返一班狗

不是真心膠
係傀儡冇自由意志
咪為佢洗白

比林大總統屌完就收晒皮

個個月都同你講得十幾分已經
咁都叫冇

算啦， 呢d 離撚哂地唔會理解到民間疾苦

正如我地唔會理解到個個月唔駛做就袋幾十萬係咩心情

佢地根本唔知你地做乜，佢地只會諗： 明明生活都幾好呀， 我都係得閒開下紅酒飲， 野又唔駛點做。 樓係貴少少，咁咪儲多一，兩個月錢囉

其實根本夏蟲不可語冰， 落台啦仆街

我唔知我唔理我睇唔到

你信佢真唔知？
咪儍啦

瞓左五個幾月 瞓到唔知市民想要咩？

原來弱智都可以做官

真佢老母咩
扮傻就扮傻啦

？？？